活肝移植手術失敗 鄧桂思需再換屍肝

26歲鄭凱甄上周四(13日)捐出三分之二肝臟，拯救43歲好媽媽鄧桂思，手術完成至今1周，換肝後的鄧桂思目前情況仍危殆，繼續留醫瑪麗醫院深切治療部。據了解，鄧桂思早前的活肝移植手術有少少失敗，需要再次換肝，是次會進行屍肝移植。

連登判官返緊奴工都要出口評論喇今次

有少少失敗

咩野叫有少少失敗

【12:00更新】消息稱，鄧桂思需做第二次換肝手術，今次移植的肝臟來自屍肝

姐係條女白捐一次

衰左就衰左啦 少少失敗

曬心機

熱烈地彈琴熱烈地唱

[bouncern][bouncern][369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n][bouncern][bouncern] [bouncern][bouncern]熱烈地彈琴熱烈地唱 [bouncern] [bouncern] [bouncern][bouncern] #assn# [bangheadn] [sosad3n] [sosad2n] [3n] [sosad2n] [sosad3n] [bangheadn] #assn# [bouncern] [bouncern] [bouncern] [bouncern][369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [bouncern][bouncern]

lm 熱烈地彈琴熱烈地唱lm lm lm fucklm lm fucklm lm fucklm lmlm lm lm lm lm lm

#hohosk# #hoho2sk# #hohosk# #hoho2sk# #hohosk# #hoho2sk# #hohosk#

少少失敗

忍唔住笑左

咁個肝可唔可以移植返俾捐贈者

政府仲想大力宣傳強制器官捐贈

開兩次刀... 醫返都唔少後遺症

長痛不如短痛, 不如算吧啦

還番俾佢

咁個捐肝個女仔咪好慘
硬食一刀不得止
個肝仲同扔落垃圾桶冇分別

其實係死後捐器官,不嬲都唔建議活人捐

仲可唔可以腦返?

失敗就失敗，成功就成功，咩叫少少失敗

最好笑係你

之後仲要成世好易痾肚

咁點解唔一撚早用屍肝？

Exac7tly

個女仔都幾慘，無啦啦開一刀，開完話你聽冇用

乜撚嘢少少失敗

係咪因為佢平時無口德
所以失敗左

腦唔返啦

少少失敗姐係有得救？

奴寵物做主診醫生?

係咪會dum落垃圾桶

比我係捐肝個個就激撚死

實係開過post話學生妹

陰公，白白無左半個肝

好似有份

［突發］香港多左好多醫科神童

死左9成都算少少失敗嘅

馬倬朗事件翻版

專業上佢係權威來嘅

屌你搞到人白捐

個肝有冇得還返俾人？

無

咁廢既

少少失敗，乜撚野報導

佢份研究作假,比國際質疑佢資格

可唔可以重用落得二個病人度

還咩丫，好快就生返，仲促進細胞新陳代謝添

醫生：鄭小姐恭喜你可以出院了, 但為免浪費, 我地要再劏多你一刀,塞番半個肝比你

果然一唔開行turbo 咒佢就出事

連燈 高燈 不用分那麼細

你估果個USB黎

咁個肝可以比下一手用 仲幫到其他人既

垃圾桶

無錯

本來器官移植就唔係咁包生仔ge 一件事

香港大學外科學系肝臟移植科主任盧寵茂今早在一個電台訪問指，鄧桂思其中一條血管分支有問題，故昨晚施手術處理，冀鄧移植了的肝臟可盡快發揮功能。盧寵茂指，活肝移植手術複雜，牽涉多條血管接駁及膽管接駁，現時約有兩成病人在第一次手術後，需要再做另一次手術處理問題，原因包括接駁駁口不暢順及發生感染等，最極端的個案需進行再移植，惟由於在本港難再尋找另一肝臟移植，再移植率只有約2%。

贏左光環輸左個肝，值得咩

慘 咁難搵原來仲會失敗添

醫唔到就死啦
係到幫政府開路，立法強制捐贈

睇字都覺得個病人好傷

其實失敗即係點？唔啱洗？定係有突發狀況？
利申中學bio攞F

港大肝臟移植科主任盧寵茂表示，鄧桂思並非他所見最差的病人，仍然有機會康復。她曾經張開眼，對外界有反應，但醫學上不認為是甦醒。

盧寵茂又指，團隊事前評估這次換肝手術成功率有九成。

個女仔可以可以拎返個肝

咁仲有10%wor

失敗率有1成

手術成功，但病人冇起息，唔係少少失敗係咩

拎返個肝煲湯啦

另外，香港仍有不少垂危病人等候器官移植，一名51歲A+血型的男工程師，去年10月底因冠心病引發心肌梗塞，左心肌肉已嚴重壞死，餘下右心運作，目前要安裝人工心臟「吊命」，急需換心續命。病人的太太將於下午聯同醫生開記招，公開呼籲市民捐出逝去親人心臟，拯救丈夫。

新聞下半段
我屌你駛唔駛咁吹風法

你都係一刀殺咗我把啦

如果香港醫療水平咁高
就唔會換心換肝都相繼失敗
仲要咁多醫療事故
之前有個細路盲左對眼都係去台灣先醫好

線我駁岩晒 但部機唔著

手術成功？
但個病人無醒過
一直都係危殆

今次再換屍肝
睇落情況都唔太樂觀

捱到個女十八，換多次

手術成功，但病人就快釘，少少失敗

小小失敗

個肝係琴晚先有

少少啦，少少失敗啦

接受到個肝捐比陌生人，點解唔一開始攞個肝去賣

No

痴撚線

講到屍肝好似唔洗駁血管咁

老寵物嚴重警告你咪撚再搞喎

即係廢

高永文既器官農場政治任務
佢未上任之前新聞幾時會日日咁吹

抵撚死呀屌你老味

失敗就失敗喇 咩叫有少少失敗？

不願面對

安樂死算啦 搞搞陣冇幫親

人地家屬琴晚先同意捐呀

咁好既 你唔捐？

屌 一定係無積口德啦

正面啲諗 個活肝可以拖到有屍肝用

生返就捐，積左唔少肝徳

btw 越黎越鍾意呢dpost
可以順便block 晒d小學雞on9仔

有種裝備合成失敗既感覺

Get 錯左啫
唔使咁快 嘛

偽善者既用語，啲野唔會講到咁率直，會盡量圓滑宛轉

嘩屌 個家人都好仆街喎
唔係自己親人捐就用人地個女條命黎較飛

其實回歸原點 點解呢個年代d人
好似難左接受 人就係會病會死

其實呢個世界仲有好多不治之症
我都好想AV之父高錕仲健健康康去研究光通訊
但無得醫就係無得醫 ...

宣傳嘅又唔係活體

家屬反對

真係辛苦。。

同一個肝?
定係"曾有屍肝可供鄧桂思移"既肝同今次既係唔同肝?

少少失敗。。。
好唔爭氣咁笑左

憨鳩仔以為好醒抽政府水

應該唔同，死後24定48小時要拎來用

火牛壞左

其實真係笑唔出

咁樣既醫療水平

即係補返

哈哈哈，真係笑左出黎，今次冇得做救人英雄呃like喇

賴軟件佬 燒錯sw

btw 以我理解係當日有屍肝佢唔要簡鄭小姐個個
依家鄭小姐個個fail左先無奈要屍肝
應該係唔同肝黎
肝唔可以放咁多日

下話
咁岩要換屍肝
即刻尋晚就有
用下你老母比你個屎腦都知唔會咁岩啦

應該係唔同

成日覺得香港公立醫院好求其，我屋企人之前又係做移植大手術，又係失敗咗次，搞到要再做多次，我真係屌出聲

係囉 所以個家人真心仆街喎
有仲reject 拎個健康既好心人黎較飛
正常都知活體應該係last resort 唔知捐左比佢個個人知唔知呢件事

「其他醫院曾有腦幹死亡病人可捐屍肝，但因死者家屬反對而未能成事。」
唔係病人家屬唔要，係死者家屬唔捐呀

天有眼 共產黨想當收樓咁收吖嗱 強拍吓話 無咁easy 囉

囉返嚟煲粥

有冇得叫東張西望訪問下捐肝個女仔咩心情？

呢個時候要講 唔係個活肝 佢過唔到呢幾日唔

新鮮

留名

咪9吹啦
雖然條友係仆街藍絲,但真係猛料ga
全香港應該無幾多個surgeon勁得過佢

唔係求其

根本係能力未到

Doctor X出場未:~

私、失敗しないので

有文章插佢喎

其實器官移植本身都風險高
所以先突顯活體移植呢樣野on9...

屌.,, 一個人用兩個肝

唔關事,基本上難搞既case 私院會彈去公立,廢事整臭個朵,你超有錢另計

轉醫生吧啦

好似話日本台灣都好成功

好似唔關事
睇個人

hea 左都唔會話你知
番工都唔會大大聲同老細講我吞緊pop

救人手術失敗會比人嘲笑
Li登仔hoball

搵大門未知子啦

好似......

我都覺得佢係勁geh
但係咪一直保持到最勁最高峰既狀態先?
始終個手術咁撚複雜 成12個鐘 你叫我企12個鐘都未必得喇

得罪講句

唔死都無用

我講班醫生

捐肝會冇左膽囊
冇野分解肥膏 好大機會成日屙爛屎

排唔排斥 有冇感染唔係醫生完全控制到
再者好似糖尿病要換肝腎
本身佢地傷口就易奶野 更加

Kong U d 人真係垃圾
衰左都唔認 乜撚野PR 黎
搶撚左威爾斯咁多筆直
做埋d垃圾

姐係手術失敗啦屌

冇膽囊唔食得魚生

3手肝 下家唔岩用就
切撚完出黎無人要

( Show Blocked User - 嚴人寬已 )

痴撚線

正所謂削骨還父削肉還母

所以照計舊膶係俾返佢老豆老母

屌環屌
屌港大果邊好

港大醫學院昨日宣佈盧寵茂出任港大深圳醫學院院長，下月14日履新。他現職的港大醫學院外科學系主任及瑪麗醫院主管職位，將會在找到接任人選後離任

快撚d番大陸醫死人啦

小學雞太多

係咪盧生做開刀

白捐

正路大把人排緊隊

雖然條友人品有問題，但醫術來講佢係一流

好慘

你估砌lego咩

個肝有冇得比番佢 好慘

打邊爐唔記得買豬膶, fit晒

成功就成功 失敗就失敗
乜撚嘢少少失敗

唔係做醫生就唔可以有呢方面知識架咩？

又會咁岩即刻有屍肝

少少失敗就唔駛換多次啦
班醫生收咁高人工...唔衰得呀
DLLM

雖然我都好撚憎佢，但換肝方面佢真係權威

作者：振衣濯足

其實呢身幾條友之前被無知香港傳媒升咗上神枱啫。肝臟移植技術始於英美六十年代，不過直到七零年代尾要研發到真正有効、副作用較少的抗排斥藥，肝臟移植同埋其它器官移植手術才能成事。台灣係1983年就由 陳肇隆醫生 ( 係世上公認的肝臟移植之父匹茲堡大學的Thomas Starzl 的學生 )， 南韓 1988, 日本 1990, 星加坡 1990 ( Susan Lim, 劍橋大學嘅 Roy Calne 亦係另一位公認的肝臟移植之父的學生 ), 香港就 1991,邊度乜嘢「換肝之父」呢！佢哋成日打飛機話自己係世界首宗成人活肝移植成功的先例， 其實活肝移植的技術最先係由澳洲的Russell Strong ( 此君曾經應黃健靈邀請係 91年到香港教授范上達等人肝臟移植的一、二。) 同埋美國的Christopher Broelsch 所硏發，不過到咗日本就真係發揚光大，除咗已經常規化咗嘅左肝移植，仲做咗全世界第一宗成功的兒童右肝移植( 1994)。兩年後香港的范上達教授同埋盧寵茂就胆粗粗咁將活右肝移植嘗試係成人身上而留名 一 其實以當時香港累積的屍肝同埋活肝經驗五年都唔夠半百，真係有小小搵命搏，不過以中國人死都唔益人的DNA ,面對咁多要搵肝救命的病人都無可厚非。不過手術就真係唔係咁得，首先手術太過冗長，七個捐肝者，平均最少十粒鐘；七個接受右肝的病人，最少都15粒鐘，最長個位成19粒鐘。最慘其中六個都係做完無幾耐就要返番手術室再做手術補救。最後七個病人，五個人痊癒，一個中風，一個殁沒。痊癒者其中二個都有不大不小嘅後遺症，要再接受治療。佢哋後來97年係美國發表報告，雖然人人都話佢哋勇，不過成86%高併發症率，真係比人彈，尤其係 Ronald Busuttil, 美國最權威的肝臟移植專家之一，亦係師從換肝之父之一的 Thomas Starzl。盧寵茂係93年亦曾被派往美國LA一年響Ronald Busuttil 處取經。無論如何，世界上首例成人活右肝移植都終於成功咗，仲比咗其它隊伍寶貴的經驗同教訓。亞洲其它中心見到香港隊咁少經驗都得，都開始嘗試將活右肝移植用係成人身上。同年陳肇隆醫生就立刻去馬，以佢嘅經驗，結果當然無咁多甩漏。直至現在為至，無論成人或兒童屍肝活肝移植，亞洲以至全世界都以佢的隊伍做得最好， 平均有超過93%的五年存活率，較諸其它地方的70至80%為高，真係唔知香港呢幾條友有乜咁自豪！

你獵撚哂d肝佢得啦
唔洗理後面d人架啦

唗料

問題係冇知識

好詳細

同朗朗一樣

人地係肝臟移植專家黎(好似係)

贏左光環咪得

玩人道邊夠天玩

會唔會係吹大左個成功率所以個女仔先捐呀？如果話55波嘅可能唔會捐都唔定

閻王要你三更死

呢幾晚妙手仁心都係換肝失敗

9成成功,都有一成失敗,你咁好彩咪就係果一成

抵啦

積肝德

爆多d

出院時拎番個肝番屋企留念

而家唔衰得又換
本來排緊隊，命不該絕果d

唔抵可憐

本身就有屍肝佢地唔要咋

有屍肝點會唔要?

最多係醫生話唔岩用啫

笑大人個口

家屬抗議

成班理解能力有問題

成班盲撚

發夢見到有香港親戚需要換肝
去搵佢佢話香港無肝 叫病人去大陸黑市買 再返去大陸幫佢做

利伸：發夢，如有巧合 實屬雷同

其實都唔係理解能力問題 係連登仔睇嘢只會睇到只持自己立場嘅字眼 件事嘅會貌永遠睇唔到 諗唔到

死者家屬反對

屌還屌 搞撚清楚先屌得唔得

公認的秘密
btw 呢家乜野價單

屌,祝佢快撚d死

一開始肯接受屍肝,就唔洗搞咁撚多野出黎

浪費咁多資源救佢,1人用2個肝

照計冇理由唔要

feel到捐肝條女開始後悔

死者家屬

即係香港換肝手術渣，

無人換活肝lu

屌你老母 擘大你對死人眼睇清楚先得唔撚得呀 邊撚到一早有屍肝呀垃圾 係死者家屬反對捐屍肝呀你老尾 唔撚係病人家屬唔要呀

以為有人捐就一天都光晒，但現實係有兩大關口，第一係有人肯捐，第二係移植過程成功無風無浪，將兩個條件合併，成功康復出院個或然率其實有幾高

啲人睇topic都唔識睇

死者家屬呀
你柒撚夠未

可以不停失敗，等到個女夠18歲

如果有第二個人再捐
有無人記得第一果個

個陣又話活肝好d成功機會大好多

成班唔撚識中文

你夢裏面嗰間咩醫院

成功機會大唔代表唔會失敗

割包皮都有機會失敗啦

夢境唔記得lu
你可以當故事聽

悔不當初

敢問：如果個日無人捐肝，鄧女士是否能捱到今時今日？

唔係話要積口德
但屌人之前用下對眼 用下個腦先屌
咪撚搞咁低質啦 寫撚清楚都可以曲解到咁

佢咪又係半昏迷
家陣又劏多次
都唔知仲醒唔醒到

可能會有少少知覺掛

成功機會大好多都唔得 咁睇黎屍肝都凍過水啦

醫學道德上咁樣做仲係好有爭議性

用一個完全健康既人做個咁既賭博

鬼知咩
話唔定咁短時間換兩次, 第一次既失敗會影響第二次既成功率呢

當日好似話捱唔到一星期⋯⋯

做第二次換肝失敗率高好多的,所以有d國家係ban左二次換肝

捐屍肝又話乜乜器官農場，實際上死者家屬又反對⋯⋯

唔識野
想問下柯p 同 盧寵物 邊個勁d

只能話鄧女士無運⋯⋯

生死有命

就算唔係咁
佢都已經最少係第三次入手術室（第一次換活肝，第二次補獲，第三次換屍肝）
正常人開幾次刀都幾係野啦
何況佢咁樣

後面排緊隊既人真係喊出黎

積下口德啦 我舊肝無撚左啊！

死者生前填左自願捐贈器官
其家屬都可以反對嗎？

包皮 同 皮包 問題
睇錯姐

都要啱血型同其他條件。

好似可以

咁撚多文盲

可以

家人婉拒 仲話要麻煩呀鄭小姐啦今次...
今日睇返先覺得好自私同on9

條隊唔係1234咁排架

移植肝臟應該盧寵茂

好似冇 叫x國際醫生
叫開佢kelvin

鄧條女慘

咁呢個梗係

鬼唔知你阿媽係女人

看到單新聞.....

我就諗起火滾撚樣台灣ppt篇文:

卡卡西以前的同期生琳
能在戰場上在沒有任何設備的情況下
幫帶土的血輪眼移植到卡卡西身上
還沒有任何感染跟排斥
當時我對於火影當中的醫療忍者能力感到不可思議

如今一看
班可以直接把卡卡西血輪眼
拔來塞進自己眼中馬上用

原來血輪眼移植手術超簡單的啊!
血輪眼根本就跟隨身碟一樣是隨插即用的啊!!
難怪以前的宇智波一族沒有醫療背景
大家眼睛也可以互相搶來搶去

當時的琳要做的事情根本就只有

1.把手伸進去帶土的眼窩

2.把血輪眼拔出來
用苦無割斷一些血管、肌肉還神經什麼的

3.把卡卡西瞎掉的眼窩清一下

4.把帶土血輪眼塞進去

5.讓卡卡西睜開眼睛

完成
連軟體都不用灌就能使用
後遺症居然只有看太久東西容易疲勞而已

這根本不用醫療忍者來做啊!
隨便一個帶著軍糧丸或創傷藥的中下忍
都能做血輪眼移植吧!!

這種眼睛在拍賣會
絕對可以喊價喊的比火紅眼還高吧!
白眼你看看你
號稱火影世界三大眼睛
人家跨所有平台 你只有單機望遠鏡跟X光機的功能
波之國大費周章弄到一顆白眼還得上手術台移植 不丟臉嗎?

血輪眼有 勾玉紅 跟 尊爵黑 兩種基本顏色可選
自由切換 還能上網download一堆新的創意圖案
潮!!

白眼只有 死灰白 一種
眼眶旁邊還強迫佈滿難看的狂筋脈
這不叫遜 什麼才叫遜?(嚴肅)

另一個追加的吐槽
這場戰爭結束後 卡卡西還能做什麼工作?

卡卡西(悲憤):我連血輪眼都沒有了 還留在這裡惹人嫌嗎!?

低質到痴線
仲要成堆人一齊炒

[img [/img]

原來上面已經有新聞

但我係睇呢條

她透露原來在本月十二日曾有一名腦幹死亡的病人，評估後適合肝移植，惟家屬婉拒：「只能要鄭小姐冒風險捐肝。」

好撚自私

白捐真係好慘

其他傳媒係話死者家屬拒絕喎。

剪完之後好似會打個電話俾你confirm

如果係既 深潛先

根本自私 呢單野一出
我只有一個評論
就係想「打尖」
等換肝唔係得佢一個
好波啦而家 換個活體唔撚掂 換屍肝 到最好 活體果舊同掉鳩落海冇分別

醫生病人捐贈者都冇錯，只係大家都唔好彩，
我剩係想睇下左膠，傳媒點報

訊息混亂

星島： 鄧桂思換肝事件再掀起社會對器官捐贈的討論，瑪麗醫院肝臟移植中心副顧問醫生冼瑞靈昨表示，周三曾有一名腦幹死亡病人，適合捐出遺體肝臟作移植，惜未能取得家屬同意。而在鄧桂思家人發出求肝呼籲之後，逾五十名熱心市民致電查詢捐肝詳情，九成人在電話查詢階段已知不合適，最終剩兩名市民前往醫院再諮詢情況，包括最後捐肝的鄭小姐，另一人則涉家人反對。

捐嗰個真係慘

同意
高汁

大家出發點唔同
又返返去器官捐贈道德爭議

So ?

係囉 算啦 到呢度停啦好麻

我諗東方所指既家屬係死者家屬，「」內文字係醫生之言而非家屬要求。大家不妨再咀嚼下段文字。情況好似「兒子生性病母感安慰」

有冇咁兒戲呀 大佬捐器官喎 唔係捐錢 捐衫 捐玩具喎
上網register acc 都要email 同電話確認喇 捐器官求鳩其填個名個身份證number 就得？

Agger
上連登討論道德爭議勿認真

有電話確認+email confirm
好似係

會打電話俾事主confirm

屋企人反對可以唔捐的

因為鄧桂思 又救少左個人
一人換2次肝好唔好意思

Confirm 時會問身分證number
家人可以反對
所以呢幾年不斷宣傳如果簽咗器官捐贈應該要同家人反映意見

咩邏輯？

排第二果個多得你唔少

佢因爲上新聞就可以有幾次機會？

比你打左一次尖
而家再打多次 明未

條list都唔係1234咁樣去

醫到：活體捐肝可救人、強制捐
醫唔到：痛人失救，強制捐
結論：永遠不捐

個制度係咁
就正如佢個女差幾個月都唔比捐

根本好多只係識玩權術
個垃圾寵就係人版

排第二位等換肝果個都幾慘!

鄧桂思唔係排首位咩

怪個病人咁搞笑

唔捐就仆街
想為器官農場吹風？

唔係活體
但咁岩有支那高官出事
你又咁岩重傷
本身救得番既
但係

如果當日個女捐左，又搞成咁，⋯？

如果呢個鄧女士係排第一我認同可以比佢上新聞呼籲
如果排第二果個都係得一星期命 咁我覺得鄧女士換左都失敗就應該下一次機會係比第二果個

除你點諗啦
既然你都覺得香港嘅醫生同埋中國冇分別

你識唔識字
死者家屬反對

鄭小姐捐肝前都有個屍肝適合，係佢啲家屬唔肯捐
依家活體捐肝者個肝又少左，患者又未救得返，好可惜

條友根本廢
你睇佢扮跌地都知佢品德如何啦
今次9成成功率都衰左
仲扮乜權威
打手可以行開啦

個mechanism係分左幾級priority,最緊急再有個urgentness評分,urgentness評分最高就有最高次序去要個器官

而同時呢個urgentness仲有分血型antibodies既matching,唔係先到先得的

人品同醫術可以分返開講,條友雖然係乞人憎但呢個世上係唔存在只有成功的醫生

醫術一流
但9成成功都失敗左

掉返轉咪即係有1成失敗

叫得做九成即係總會有機會失敗啦

期間ko個新肝有無function 過先

實行一國兩制嘅香港特別行政區醫院一定唔會咁做

合法器官買賣

有function過,如果唔係佢死左啦

操刀果個唔係佢咩？
盧寵都有份？

你真係好笑
你估做決定果個係醫生咩
醫生有冇分別冇關係
最癬粒果d同支那狗官冇分別已經夠
你答我
香港左班狗官同支那狗官有冇分別？
答啦

Dr. International Ng

係既係既
所以又真係醫術一流既

咁即係空門打飛機啦，觀眾反應會點？

你講到咁樣即係認為香港醫療體制完全冇既有程序
同你講落去都嘥氣

是但啦
即係技術都冇分高低架啦
9成成功都衰左
咁是但搵件垃圾來
九成失敗話唔定中果一成呢
反正吹得勁9成得衰左又賴個一成
咁所謂技術高低都係鳩吹姐

加少少橙皮添

九成唔是有一成會失敗？

九成成功即是十成成功 所以唔會失敗？

其實你背後個邏輯可唔可以講多啲

既有程序
係支那管治下仲會有？
故宮單野本身咪又有既有程序
依加呢？
出事前班人咪好似你咁講
不過故宮就少左錢姐
強制捐器官啦wo
隨時命都冇

呢單野屌盧寵物做乜春
佢由頭到尾都好強調屍肝係最適合，盡可能都唔想要用一個健康既人既身體去搏，亦都多次強調捐贈者係開刀前任何時候都有權選擇退出。

甚至有啲個案係病人家屬自己雖然適合但都唔想捐，佢地係會私底下去同當事人去了解，再以醫學理由向外解釋以免當事人要承受壓力。

佢醫術好唔好我唔知，但呢件事既判斷，我認為佢係完全正確。

你講左事實
但小心俾人批鬥

9成冇話唔可以失敗wo
但就唔好係度鳩吹佢幾叻啦
權威wo

lm

仲要衰左都唔肯直接認
少少失敗？
食屎啦
連責任都唔肯負

仲話佢為左強制器官捐贈開路，痴撚線咩

好撚老土，你死左個肝都無用。 唔捐托7，跟住就會有人話有人會做瓜你拎肝 應該學外國你唔簽捐，有事就無得接受屍肝。

美斯都唔係場場有波入啦

評價一個人 你可以做得咁片面 只拎一場手術就評價整個人 其實都幾反亦到你個人嘅思辯程度去到邊

你好難同一啲覺得非黑即白嘅人解釋灰色地帶
慳返啖氣啦

講中左重點就咁多人否認
呢d對答n年前都出現過
教育：仲話爲洗腦開路痴線
高鐵：仲話爲支那在港執法開路痴線
依加咪一一應驗晒

天意愛弄人，無從可退避

其實係 整個pool出嚟for香港人嘅 大家簽咗死後肯捐嘅咁就其他簽咗嘅人可以接受 你死咗我受惠 我死咗你受惠咁

咁多廢話做乜
我就只睇現實
佢衰左又唔肯直接認仲話咩少少衰左
9成成功都衰左仲有一大班人不斷話佢技術好好架點點點
你要我信你班9up佬定現實啊？
係啊佢技術好好架
衰一成係唔好運架渣
唔關技術事架
你說服到個咪9up飽佢囉

你講乜春呀？

佢多次強調捐贈者係要係免受壓力既情況底下去決定捐贈，亦都要有隨時退出既權利。呢樣係同強制器官捐贈既制度相違背。

我講緊強制捐器官啊傻西
相違背鬼唔知？
但香港班狗官的確有提出強制捐wo

唔入好出奇咩？
[/quote]

算數啦 根本同藍絲廢老page一樣 對人唔會對事 底線愈低覺得愈威

[/quote]
佢技術好好架
你信我啦
佢係冇運衰果個成架渣
本身佢9成入架
信我啦

我都知高永文一路想做呢樣野

咁盧寵物係呢件事上面幾時有做過啲咩去為強制器官捐贈開路

成班人以為換肝同砌電腦一樣容易

你就真係對人唔對事啦
我們直都講緊強制捐
唔係先拋句對唔唔對事出來就岩架

呢度竟然有盧寵物打手，好失望。

捐贈器官係基本人權，係底線，不容討價還價，同領土原則100%不樣，不如試下提議十年冇人上過釣魚台就當成放棄主權，睇下中國同日本有冇人肯彩你

唔係打手,呢條友係乞人憎唔代表佢醫術差

屌
一個人唔同立場唔代表所有嘢都要反對佢

而家捐器官要開名架？

有論點你就講啦，5你老母咩。
盧寵物係政治上係仆街，呢個無容置疑。但係今次呢件事上面，我100%認同佢對器官捐贈既睇法。

高汁巴打

睇得好辛苦
不如想恥笑個班小學雞開個post圍爐啦
方便我一次過block撚晒你班柒頭

你屋企人可以唔捐架

唔知有咩好恥笑

岩岩醒起唔見左兩部電腦，三百七十萬人

成件事脈絡清晰晒

可以再好多次少少失敗

器官共產主義

Lihkg 好撚多 護理界 /pharmacist 的人

都唔撚知邊知先係5毛，做到啲討論低質哂令人放棄閱讀

但樓上大部份都唔係

第一 開刀果個唔係佢
第二 我係講緊佢對器官捐贈既睇法

個換肝人唔係咁仆街呀ma

呢單新聞之後以後應該唔會有人咁好心活人捐肝

表面失敗之後二次移植比大陸人

少少失敗

早知拎黎煲湯好過

慘絕人寰，幫政府講野班人今次又諗到咩理由啊

咁死者家屬的確可以決定捐定唔捐
死者本身冇簽器官捐贈
家人又面對失去親人
我們又唔知道人地既背景 唔可以話仆街既
但好可惜囉 本身活體捐個女仔唔洗受一刀又唔洗驚後遺症既野

條友做左共狗的寵物，成撚日要奶鞋底，重邊識得做手術？！

而家排緊第二果個心諗: 大佬你有個活肝仲咩連我個屍肝都食埋呀

屌你老母 你文盲㗎
講咗咁多頁都話唔係佢唔接受屍肝囉
死者家屬唔捐呀戇鳩仔
衝出嚟柒

信就信 唔信就唔信 乜撚野微信

咁就無端端冇左5成肝

除咗so sad我諗唔到講咩好

死要留全屍，支那5千年文化真係得意，仲要燒野俾佢，西人難怪恥笑

每年拜山我只係覺得屋企人燒銀紙去制造污染

樓上話失敗左要還比捐贈者個班咩思維黎 點諗到

等睇東張西望去訪問捐肝女啦 一陣如果話已經開始有後遺症出現就好睇lu 除時又有人捐錢

係拎完光環再掉落垃圾桶

可唔可找返煲湯 唔好浪費

好奇一問，因常看美國醫務集，在美國當病者接受過一次移植而失敗，基本上已沒有資格接受第二次捐贈，

因為對第二輪候者唔公平。

利申：不清楚水指教

少少失敗 幾時可以少少成功 聽都未聽過

一人霸兩肝

咪死者家屬婉拒囉

只可以講呢啲手術唔係100%成功，同埋捐肝個女仔好慘。

點少少法

有乜撚野好慶祝 on99

捐肝個女仔真係慘 諗住救人，點知白白冇左部份肝，最慘係仲要被連登仔恥笑

香港地
捐肝個位真係慘
捐完話你知冇用

咁易就中個1成

為咗掩飾自己咒人死嘅唔道德要去到要生安白造去抹黑人你話可唔可悲

琴晚果集妙手仁心係捐屍肝失敗有排斥
蒙嘉慧瘋狂游說吳啓華支持第二次換肝
其中一個理由就係活肝成功率大d
CCTVB好撚燈

搵個生人拖到個死人到

華人賤種係咁撚仆街架啦

捐你老母咩 益d有錢人

係咪想拖多幾個月等個女捐埋

死撚左佢， 佢d器官應該救得仲多人
唔得又換， 開善堂呀？

靜脈動脈倒轉左駁？

值得慶祝，呢單嘢擺明係夾埋傳媒做大戲水人活捐器官兼夾為立法死後強搶捐器官舖路。

屌你班人老母黑心到呢

你咁講呢單都係啦

你覺得值得慶祝嘅不如你講下宜家第一次捐肝失敗捐點壞咗佢呢個「陰謀」

港柒本身都已經死無葬身之死
咁介意屍骨做乜柒，最尾咪又係火化
華人陋習

你班友洗唔洗咁開心，又小鳯，又阿海 ，
果然睇人仆街最開心

再換一次，個病人頂唔頂得住。
內科果班今次點幫佢攪好個身體成夠頂多次手術。

而家淨係被捐果個有事係唔夠，最理想係捐果個瓜埋，咁先係成功粉碎幕後黑手陰謀。

裝備強化+13失敗，裝備損毀

大家都係死無葬身之地等火化

還返個肝比人啦

咁你唔而家死撚左去 屌你老母

浪費完肝未

少少失敗 咁點解仲要換肝
哂撚氣 拎去打邊爐好過啦

第2位輪候人士: 吓，幾撚時到我

第3位輪後人士: 屌，又要等多一個

有咩好正評

屌你老母你冇撚野呀

如果冇權選擇捐唔捐
咁不如下次就搵呢度留言好支持強制捐果D人先
你D腎.肝.眼角膜都拎晒出黎
都ON99既,唔好問點解要選係呢度留言支持果D人先
因為係強制既我屌你老母

要一個新鮮肝， 正常喎， 自私一次 , 如事件發生身上， 你都好撚自私啦 老母條命要緊。
你唔可怪佢。

係死者家屬唔捐

馬尼拉事件， 小玲姐 都可台灣 香港攪唔掂， 堆個波叫佢出去整容

睇得日劇多， 爭做教授 出論文， 點撚知幫手 副手先係真正醫師

盧寵物隻仆街狗都算黑
黐果個死果個

Oh my god
你地做咩唔積口德

其實外國對於捐贈移植，都有另類方法，

如A君要換肝，但A君的兒子同佢父親唔吻合，但同B君吻合

B君要換肝，但B君兒子同佢父親唔吻合，但同A君吻合。

咁大家就可以做交义移植同捐贈。

大家點看這方法？

拿拿林叫醫生包起佢拎上大陸賣得唔得
個到都幾廿部iphone

喂 係咪你睇錯阿 你意思係一個肝衰竭死既人捐肝 智力有問題？

鄭小姐周三（12日）開始接受檢查後，其他醫院曾有腦幹死亡病人可捐屍肝，但因死者家屬反對而未能成事。鄭小姐在接受約20小時的檢查後，於昨日進行手術。

西人個個都捐？

點解一定要捐

你啱 , 博唔到你m 越亂越好， 屌你老母

Sor 我睇錯

呢次係咪又係佢操刀？

死左佢幫其他有需要既人好過啦

啲養狗撚耶撚係時候展現愛心啦，搏見報機會只此一次，好過你又花錢養狗，又或者個個星期去教會，你成日扮有愛心，有大愛呀…好撚善良呀果堆人，快撚啲去報名捐，唔好執輸呀…見報又成名加做頭條人物，人一世物一世，買幾多名牌著都無啲咁機會呀！

tvb有冇播？

唔好忘記我
利申，焦土撚

咁多盲人

得,即block

記得block我

專家喎
渣ga

done

無知問下
活肝比屍肝效果好啲？

因為仆街支那！

又唔見有錢人捐錢比我？

反對係"死者家屬" 呀！ 識唔識字？

支那畜死幾多都無所謂！

認真想知
一開始鄭小姐捐肝搞上曬新聞電視咁，咁依家唔啱用，可唔可以交待下個活肝會點處理先

26年來係自己容體培育出黎，世上獨有既一舊肉，咁就當一塊豬西扔撚左

打邊爐

真係好撚慘
鄭小姐同佢老豆老母應該激撚到嘔血

閻王要你三更死 誰敢留人到五更

都唔係既 活體係last resort 即係果陣即刻用活體可能唔會挨得到依家有屍肝再換
同埋屍肝係全個肝笠落去 活體淨係換到少少 所以屍肝成功率會高d

上面又話活體成功率高d

即是點

其實用屍體器官同用活人器官有咩分別

如果分別唔大

我係支持立法強制捐屍體器官

屍肝容易d 因為成個換

呢條友救得返真係要做多d善事

強制捐撚埋你啲錢出黎好唔好？

屍體捐贈成功率高d, 同埋醫學倫理上少好多問題